「足球小將」正名為「隊長小翼」？

日本旅遊資訊網站「粹日本」（IKIDANE NIPPON）上周日在其Facebook專頁，刊出一篇關於日本東京都葛飾區之旅遊資訊時，將港人耳熟能詳的日本著名動畫《足球小將》寫為中國之譯名《隊長小翼》，結果遭到網民質疑，指「中港澳譯名係足球小將，而且係現在進行式。台灣譯名係足球小將-翼。幾時出現隊長小翼呢？」

「粹日本」專頁負責人今早回覆該名網民時指，「作品譯名按出版社集英社要求，現時香港譯名定為「隊長小翼」；謝謝。」

《足球小將》作者為高橋陽一，於1981年開始連載，原作之日文名稱為《キャプテン翼》，英譯為《Captain Tsubasa》，香港一方獲得版權後，將名字改為《足球小將》，結果大受歡迎，成為幾代香港人的集體回憶。

屌，美國隊長咩？
叫鋼門源三呀笨

去啦大胸翼，用衝力射球

好地地做乜要改-.-？

無曬霸氣

特長護翼

若林救出斯奈德射門

隊長小翼都好既
起碼唔係鳩譯
好過寶可夢

係衝力打門先啱

食開屎?
有分別咩

之前反任反pokemon 改名個班人呢？

又係時候去遊行喇喂

好好地做咩要改直譯

寶可夢係pokemon音譯

無人睇足球小將

而家仲有撚人睇咩，算鳩數喇

係鳩譯

應該會突然好多人變fans 然後反呢反路架喎
今次仲要唔關台譯事跟中國譯名

奶共集英社 一於發起罷睇所有作品

放心唔洗擺睇，大把人齋睇唔買已經

隊長小翅

咩叫好好地 垃圾港譯亂9改人個名 用耐左就大哂 逆權侵佔 聲大夾惡唔比人地原作者用返正名

惡到

大陸都唔係叫隊長小翼啦

2018年動畫係叫「隊長小翼」

仔都生埋，仲叫"小翼"

小學 叫 隊長小翼
世青 叫 隊長中翼
巴塞 叫 隊長大翼
老左退休教波 叫 隊長老翼

其實當年為在地夾硬譯人做戴志偉先至怪

點撚樣用粵語讀pokemon做精靈寶可夢呀

蝗語呀
po ke mon

退休仲隊長

早期買嘅動/漫畫鐘意夾硬改做香港人名，可能貪有親切感d易代入d，後期先用返原本日本漢字名

名宿老翼

老左就折翼啦

agger

垃圾譯名

而家套漫畫都變糞作啦

叫抽球射門架

日用裝就小翼
夜晚踢就大翼？

叫爺爺雲翼

但係歐美地區都改左個地道英文名

折翼之教頭

隊長小翼
睇完標題都唔知係足球定玩具定乜野

有無大佬key護舒寶落隊長小翼OP

隊長小翼都幾撚似以前D MK改嘅名
乜野貴族小文呀 最愛小豪
不如順手幫佢加下符號啦 睇落應該會幾搞笑

算啦

呢套野只想佢快d收皮

乜仲有人睇?
睇巨人我睇進擊的巨人唔好

應該係redbull吉詳物

屌就屌嗰班私下拎咗「足球小將」個版權既人啦

你地估日本啲人真係kai既咩, 無啦啦轉名實會令啲fans唔爽啦
但係又想有個統一既譯名, 但係最出名嗰啲又比唔知咩公司註冊咗
結果咪搞成咁

叮噹變多啦A夢就係作者要求既, 呢個就特別少少

完咗套嘢仲好啦

隊長。小翼